

{
    "quizSetName":"保險法規",
    "quiz":
    [{
        "question":"為保障被保險人之基本權益，並維護金融安定，財產保險業及人身保險業應分別提撥資金，設置下列何種組織形態的安定基金？",
        "answer": ["財團法人"],
        "choice": ["社團法人","財團法人","公司組織","合作社組織"]
    },{
        "question":"下列有關保險業務員登錄及執業的敘述，何者正確？",
        "answer": ["業務員與所屬公司所簽訂之勞務契約，依民法及相關法令辦理"],
        "choice": ["保險業務員資格之取得，應年滿二十歲，具有大專以上學校畢業或同等學歷","業務員招攬應通過特別測驗始得招攬之保險，由其所屬公司定之","業務員與所屬公司所簽訂之勞務契約，依民法及相關法令辦理"]
    },{
        "question":"保險業務員管理規則規定，保險業務員所屬公司對其登錄之業務員應嚴加管理，並就其業務員招攬行為所生之損害，依法負何種責任？",
        "answer": ["所屬公司與保險業務員負連帶責任"],
        "choice": ["所屬公司不負擔任何法律責任","所屬公司單獨負擔法律責任","保險業務員單獨負擔法律責任","所屬公司與保險業務員負連帶責任"]
    },{
        "question":"人身保險代理人執行或經營保險代理業務，應將有關文件留存建檔備供查閱，下列何種文件不包括在內？",
        "answer": ["批改申請書"],
        "choice": ["要保書","批改申請書","契約內容變更申請書","終止契約申請書"]
    },{
        "question":"有關保險代理人執業證照取得之規定，下列敘述何者錯誤？",
        "answer": ["代理人同時具備財產保險及人身保險代理人資格者，得同時申領財產保險及人身保險代理人執業證照"],
        "choice": ["代理人同時具備財產保險及人身保險代理人資格者，得同時申領財產保險及人身保險代理人執業證照","保險代理人非依保險代理人管理規則取得執業證照，不得經營或執行業務","銀行任用代理人之執業證照有效期間為五年","保險代理人未依規定於主管機關規定之期限內，申報業務及財務報表，主管機關應不予換發其執業證照"]
    },{
        "question":"人壽保險中要保人故意致被保險人於死者，其法律效果為何？",
        "answer": ["保險人不負給付保險金之責"],
        "choice": ["保險人得解約","保險契約無效","受益人喪失受益權","保險人不負給付保險金之責"]
    },{
        "question":"人壽保險及年金保險之要保人有保險單質借權，下列有關敘述何者正確？",
        "answer": ["要保人保險費付足1 年以上者，得以保險契約為質，向保險人借款"],
        "choice": ["要保人保險費付足2 年以上者，不得以保險契約為質，向保險人借款","要保人保險費付足1 年以上者，得以保險契約為質，向保險人借款","年金給付期間，要保人得以終止契約","年金給付期間，要保人得以保險契約為質，向保險人借款"]
    },{
        "question":"由第三人訂立之死亡保險契約，未經被保險人書面同意，並約定保險金額，其契約之法律效果？",
        "answer": ["保險契約無效"],
        "choice": ["要保人得撤銷之","被保險人得撤銷之","要保人得終止之","保險契約無效"]
    },{
        "question":"保險業販售之健康保險商品皆有投保年齡之限制，被保險人年齡不實，而其真實年齡已超過保險人所定保險年齡限度者，其保險契約之法律效果？",
        "answer": ["保險契約無效，保險人應退還所繳保險費"],
        "choice": ["保險契約無效，保險人應退還所繳保險費","保險契約有效","保險契約無效，保險人不退還所繳保險費","保險人得解除契約，不退還所繳保險費"]
    },{
        "question":"下列有關被保險人同意權的敘述，何者錯誤？",
        "answer": ["年金保險須經被保險人之書面同意，並約定保險金額，否則契約無效"],
        "choice": ["健康保險契約，應經被保險人之書面承認，並約定保險金額，否則契約無效","由第三人訂立之傷害保險應得被保險人之書面承認，並約定保險金額，否則契約無效","由第三人訂立之死亡保險契約，未經被保險人書面同意，並約定保險金額，其契約無效","年金保險須經被保險人之書面同意，並約定保險金額，否則契約無效"]
    }]

}
